\SetVersePairs{
  {\item \VSup{7}Attóllite, portæ, cápita \Flexa*{ve}[stra,] et elevámini, portæ æter\MediatioE{ná}[les,] et introíbit rex \TerminatioEII{gló}riæ.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{7}``Ó portas, levantai vossos fron\Flexa*{tões}[!] Elevai-vos bem mais alto, antigas \MediatioE{por}[tas,] a fim de que o Rei da glória possa en\TerminatioEII{trar}!''~\Responsorium},
  {\item \VSup{8a}Quis est iste rex \MediatioE{gló}[riæ?] Dóminus fortis et \TerminatioEII{po}\-tens.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{8ab}Dizei-nos: ``Quem é este Rei da \MediatioE{gló}[ria?''] ``É o Senhor, o valoroso, o onipo\TerminatioEII{ten}te!''~\Responsorium},
  {\item \VSup{9}Attóllite, portæ, cápita \Flexa*{ve}[stra,] et elevámini, portæ æter\MediatioE{ná}[les,] et introíbit rex \TerminatioEII{gló}riæ.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{9}```Ó portas, levantai vossos fron\Flexa*{tões}[!] Elevai-vos bem mais alto, antigas \MediatioE{por}[tas,] a fim de que o Rei da glória possa en\TerminatioEII{trar}!''~\Responsorium},
  {\item \VSup{10}Quis est iste rex \MediatioE{gló}[riæ?] Dóminus virtútum ipse est rex \TerminatioEII{gló}riæ.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{10}Dizei-nos: ``Quem é este Rei da \Flexa*{gló}[ria?''] ``O Rei da glória é o Senhor onipo\MediatioE{ten}[te,] o Rei da glória é o Senhor Deus do uni\TerminatioEII{ver}so!''~\Responsorium}
}